普京：不希望回歸蘇聯式終身領袖制

俄羅斯總統普京昨（18日）在聖彼得堡出席二戰退伍軍人會議，被問及會否考慮從憲法刪除總統任期限制時，他表明不希望回歸蘇聯時代的終身領袖制。

普京將於2024年第4屆總統任期結束後卸任，他表示理解民眾對國家穩定感到不安，但他說：「若回到1980年代中，當時的國家領袖一個接一個掌權直到離世，離任時沒確保權利過渡的必須條件，我認為這種情況令人憂慮。」

由1966年至1985年的3任蘇聯領導人都在任內逝世，包括布里茲涅夫、安德洛波夫及契爾年科，觸發權力鬥爭。普京日前提出公投修憲，內容包括將未來總統任期限制為兩屆，以及由國會提名總理及任命內閣等，被指是為他卸任後繼續掌權鋪路。

咪一鳩樣

識做戲

明串維尼

口裡說不.....

佢自己玩撚完唔比人玩
削總統權
自己就去第二個位玩

不過其實都好既
起碼以後得佢一個做咁耐
之後既人都只係做兩屆

可能見到習種下場

大佬，地獄火喎。。

當年蘇聯解體都唔坦克碌豬
而家普京寧願落枱都唔獨裁

依個唔關係
邊個咁郁佢

改行總理實權
總統虛位
即係坡佬果套
咁佢咪可以做一世